\chapter*{Wstęp}
\markboth{Wstęp}{Wstęp}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

Zasadniczym celem pracy dyplomowej przygotowywanej przez studenta/ów jest:

\begin{itemize}
\item wykazanie sie umiejętnością formułowania i rozwiązywania problemów wiążących się z programem odbytych studiów oraz projektem inżynierskim.
\item wykazanie sie znajomością metod i sposobów prowadzenia analizy oraz redakcyjnego przygotowania pracy w oparciu o umiejętności nabyte w czasie studiów.
\end {itemize}

\noindent Założenia
\begin{itemize}
\item Praca inżynierska związana jest z projektem inżynierskim.
\item Tytuł pracy inżynierskiej różni się od tytułu projektu inżynierskiego, gdyż jest dokumentem, a nie systemem komputerowym. Trzon (tematyka) nazwy pracy i nazwy projektu powinny być jednak ze sobą spójne.
\item Autorami pracy inżynierskiej są z założenia członkowie zespoły realizującego projekt inżynierski.
\item Od powyższych reguł możliwe są wyjątki - np. w sytuacji, gdy zespół nie dotrwał do obrony pracy mgr w pełnym składzie
\item Promotorem pracy inżynierskiej może, ale nie musi, być opiekun projektu inżynierskiego.
\item  Praca Dyplomowa składa się z  opracowania tematu powiązanego z Projektem Inżynierskim (np. podstawy teoretyczne, praktyki zastosowań, uwarunkowania technologiczne i uzasadnienie wyboru określonej technologii, omówienie algorytmów stosowanych w projekcie, analiza studium wykonalności uwzględniająca uwarunkowania konkretnej instytucji).
\item W Pracy Dyplomowej jednoznacznie podany jest zakres pracy każdego współautora. 
\item Zakres pracy każdego współautora musi być zaakceptowany przez Promotora Pracy. (w szczególności zadanie autora w pracy dyplomowej nie może sprowadzić się jedynie do czynności redakcyjnych, czy technicznych)
\item Załącznikiem do Pracy Dyplomowej jest dokumentacja techniczna projektu
\end{itemize}


Student, jako autor ponosi pełna odpowiedzialność z tytułu oryginalności i rzetelności zaprezentowanego materiału i powinien uwzględniać wszelkie prawa i dobre obyczaje w tym zakresie.

Tematyka pracy powinna  obejmować materiał omówiony w trakcie studiów i  zakłada samodzielny wkład autora w postaci np.: implementacji, opracowania algorytmu, samodzielnego porównania, oceny i analizy istniejących rozwiązań. 

